DSE英文筆記分享

Email: nadal129@yahoo.com.hk

順便懷緬下以前好學生嘅佳作

lm

pishh

你覺得今年integrated task係咪好似上年咁1個point1分

大機會

幾年前down過

...

啲notes幾有用，thx

靠你啲notes上咗岸
多謝
Dse: 5** 5 5 5* overall 5*

娜姐 幾時開下班

啲字好靚

Speech 用咁多for mail conjunction 好咩

同埋achieve success可以轉吓字

呢篇係2016考場作文
唯一缺點就係太多conjunctions
寫得唔太似speech
但係寫得扣題
用最簡單文字表達豐富內容
grammar基本好少錯
3個markers比分
1個17/21
1個18/21
1個19/21
當年好多人呢條寫到離曬題

有興趣可以email
nadal129@yahoo.com.hk

依家好多人寫字好醜樣
見到都唔想睇
我特別鍾意上面呢2個學生
除左佢地領悟力強
字靚都係好大原因

其實Part A Writing文字要求唔高
扣好題內容豐富grammar唔好錯咁多
相對易攞高分
但係一睇漏keywords
例如achieve success或者elderly home
離題就永不超生

17 寫 elderly benefit 有冇扣分

Dse有冇可能part a short story

淨寫benefits for the elderly最多16-17分
加埋寫benefits for the elderly home先有18分以上
呢條題目離題最大獲
係有d人連elderly home都唔識解
寫個活動都同elderly home無關
我做咁多年補習
發覺好多學生除左學校讀書同補習
根本完全唔接觸英文
最基本嘅生字都唔識
所以與其曬時間玩手機吹水
不如平時睇多d英文
對考試對人生會大d幫助

其實2012-2014 part a都係記敍文
所以short story絕對有可能

幫推

想問下綜合D pts係唔係唔可以只係一味抄？因為有時找到全部p，但pts分都係好低

請問Integrated Task 的時間分配應該如何？ 感激

2017 dse 勁伏
三個task 各自都唔同分數

可以全抄
但language得1-2/5分
同埋1個point要完整抄
如果抄漏某1-2個keywords就無分

播part b soundtrack之前睇曬指示頁同間少少points先
聽完聲帶後大約有75分鐘
15分鐘搵曬所有tasks嘅points
其餘時間做tasks

2017B2嘅pts好難搵到

Paper 2 part a 多數係校園生活？

係
除左2014年之外
年年都有校園生活

Paper 1 大多數照抄原文？

Yes

但如果全抄pts而且盡量減少grammar錯誤和用多d複雜少少的句字結構都有機會lang有3分嗎？

其實睇你自貼已經見到有唔少野教歪左
呢到呢段不得不回應下
其實hkeaa事後有交代：寫benefit for elderly ok
但寫benefit for 老人既家庭，家人 not ok
亦都符合翻一向英文考英文能力 而非論點既廣與深
利申： 我有篇文 1st point講 interpersonal relationship of elderly people
2nd point講 health of the elderly
拎18/21，21/21
講多錯多 建議你講少啲好

樓主都係想幫人你唔使講到咁絕
同埋今年HKEAA 鬆手唔代表遲啲都會

咁又係 my bad

轉句子結構有機3分
但唔好成篇文轉一兩句
時間許可嘅話
最好段段都有轉句式

其實p3點轉會好d？比p2要求低少少？

Listening Appropriacy筆記頭幾板有講
記住係轉句式
唔好轉走keywords

想問Reading 同 Listening 是不是都不用完整句子答？答中Keywords 就Okay?

Yes
Reading同listening part A都係
除非complete sentence先表達到意思

感激。想問Reading Part A 是不是大部份都係抄？ 而Part B 就得少部份有得抄？ 有時我做B2，好難分到係用自己文字答 定 照抄

明白，多謝你

Part A同B1多數抄
Part B2好多分析題
有以下題型
What does it suggest about ....?
What does it tell us about ....?
What does it imply?
What are the implications?
Why does the writer mention ...?

Push

Reading notes頭10版有講

有冇多啲學生佳作分享

其實有100篇
我每次writing習作
都會派番範文或者Mind Maps
但post出來就唔好喇
始終佢地自己努力嘅成果
睇我upload果d範文都夠做

Paper1點樣可以做快啲

另外一間，DSE 作文是不是只須簡單句式和生字，無Grammer錯，能夠清楚表達內容，就可以Level 5 以上？

唔做咪快

咁易咩
呢個係基本 level 4
仲要睇你 content + Organization

有冇好既mock推介
利申 5想上5*/5** 應該點先可以更上一層樓 (reading弱啲，長答題會唔中keywords )

但當中Level 5 or above 用簡單句子結構都Okay? 我見d人下下都用好深句子結構 同 句子好長

其實如果d開放題不中marking但意思差不多會不會都有機會拿到分？

一開始睇篇文標題/副標題/頭尾段
搞清楚作者觀點
睇每段標題句/總結句了解段旨
有d人會睇左題目先再睇篇章會有目標d
做題目可先做可照抄長題目/T/F/MC同matching先
了解多篇文最後先做分析題

Language簡單
要內容組織寫到好好先有可能L5
同埋無grammar少錯好少人做到
學校作文有d老師求其改
自己以為無乜錯其實錯漏百出

多數跟番marking

All-in-one相對好d

例如我寫: The proposal, suggested by our colleagues, aims to enhance efficiency at work.

DSE是不是最好轉返咁呢句式，避免省略 ？
The proposal, which is suggested by our colleagues, aims to enhance efficiency at work.
The proposal is suggested by our colleagues. It aims to enhance efficiency at work.

呢句好d
The proposal, which is suggested by our colleagues, aims to enhance efficiency at work.
另一句太簡單

即是不要省略which個d ? 因為我都是用類近Scmp個d省略format, 但不知道DSE 接不接受

例如 : Faced with mass protests that pose a threat to stability, he has pledged to set up an affairs administration to improve their welfare.

呢d省略句式係Writting 算不算太foramat 而不岩？

Thx
第一次聽唔使順住做 下次試下

另外想問imply題點答?
同埋有時唔知條長題目問乜或者唔肯定個ans 可以點

上年受教過，今年幫手推！
謝謝娜娜～

其實省略都無錯
有時用下participle有時用下relative clause多變d

imply要根據上文下理同作者成篇文觀點
估作者嘅果句表示嘅深層意思

唔知長題目問乜其實無得搞
為左減低呢個可能
最好做哂PP-2017
了解曬所有題型問乜

Thx

help pudh

想問integrated tasks 點樣拎高分d ge Organization 同 Appropriacy, 成日好急抄哂d points 但冇點留意Organization 同 Appropriacy

想問教下以下個job noun 是否不須要加s
Most of them work round the clock to secure their job.

Listening Appropriacy筆記有曬Organization同Appropriacy要注意嘅事項

要加s
匹配番前面Most of them

但是每人只有一個Job

你啲grammar好離譜

Everyone has their passport - everyone is singular and each person ought only to have one, so the singular seems natural.
Everyone has his moods - everyone is singular but each person has many moods, so the plural moods seems natural.

Three people have their passports - now we have three people and three passports - we use the plural, even though each of the three only has one passport

Most of them 係咪plural 啊
你自己段嘢都答咗你自己啦on9

照理邏輯佢哋係每人有一個passport
最後咪又係要加s
問問題之前用個死人腦諗下

係喎，自膠。
咁Everyone 個d 用singular 定plural noun

Everyone has their passport 定 Everyone has their passports?
請教一定要用s?

視乎後面個noun
你段嘢同樣係答咗你嘅問題

好，感激

No
唔洗加s
Everyone has their (own) passport
Hidden 咗個own字
小一英文
巴打你幾時考dse

I have some inquiries about the choice of noun form (singular or plural) to be used with a plural possessive determiners (their, our, etc.) I have sought the advice of some native speakers on the following 4 sentences only to become more confused as they have different opinions. It is really really frustrating.

1a. There are many cells in *our body*.
1b. There are many cells in *our bodies*.

2a. We do this in *our everyday life*.
2b. We do this in *our everyday lives*.

A Canadian native speaker and a reply from ASKOXFORD advised that only (1b) and (2b) are correct.
An American professor of English advised that I should use (1a) and (2a) to 'avoid the problem of thinking that we have more than one body apiece' and likewise with 'life'.
A reply from advised that all four are acceptable.

我見呢d 都多鬼佬問

Paper 2 14-15/21 點上level 5?

Grammar/Language唔好犯低級錯誤
tone要正確
例如寫比校長要恭敬
寫Speech要互動
內容要好扣題
偏離左題目任何一個元素都好難有5
用多d唔同引申方法

DSE Writing Tips - Content (內容)
1. 舉例
2. 分析原因 / 影響
3. 正反對比 / 古今對比
4. 層遞
more tourists --> boost the development of tourism --> boost the economy --> more jobs
5. 分類法
short term // long term
primary school kids // secondary school students // university students
junior form students // senior form students
6. 引用權威
例如: South China Morning Post // The University of Hong Kong

DSE Writing Tips - Organization
1. 標題交代全文主旨/立場
2. 句與句之間要有聯繫，不能夠句句SVO，用連接詞、Relative Clauses、Participle Clauses連接
3. 每段第1句用標題句交代段旨
4. 每段最後1句重申段旨
5. 用過渡段承上啓下
6. 下文呼應上文
7. 首尾呼應
8. 內文呼應標題，重提標題關鍵字眼
9. 全文首尾，每段首尾扣題，重提題目關鍵字眼
10. Part A短文每個部份之間環環相扣
11. 問題和建議數目要均衡，2個問題就要有2個建議，建議針對問題

睇過一篇eaa 文
寫report 引用 Mr Smith from HKU
之後hkeaa讚佢
咁都得

考評局鍾意人引權威同數據
但引名言就唔好

Mr smith 好明顯係9作

我成日教學生
爹親娘親都不及考評局親
考評局既然讚學生用權威
無理由唔跟
當然我唔主張作數據
我會搵d百搭有用數據比學生記下
數據會有幫助
不過引申充分解釋有說服力始終最重要

Language
1. 文法準確
2. 配詞準確
3. vocab多元 (同義詞 /轉Parts of Speech)
4. 句式多元
(Cleft Sentences / Relative Clauses / Participle Clauses / Inversions / Rhetorical Sentences)
5. 語氣準確
Letter to the Principal: Formal (語氣恭敬)
Feature Article: Semi-formal (多和讀者互動 + 感情色彩)

背生字應該係最快
不過要用得到位

Language攞4其實grammar可能都好大問題
可能1篇文都有30個mistakes以上
又或者tone唔啱
可能你老師手鬆令你覺得grammar無問題
可以試下睇下common mistakes筆記
糾正下基本文法
內容組織睇下我upload果d範文
諗points多d角度同引申詳細d
總分14/21以上會有L4

5**: 19/21
5*: 18/21
L5: 16-17/21
L4: 14-15/21
L3: 10-13/21

常唔常見

極之常見
作文比分好主觀

Lv 4 同 lv 5*

Strong post leave name

想問下作文有冇推薦話作邊個topic 英文唔太好2-3左右

平時即場揀多 最近想揀一個操下

Social Issues/ Sports / Workplace
㨂1個太少
最好2-3個

What is more 呢個phrase 係formal定informal?

想問下如果想至少有3 係咪最好做b2 但b2又冇做開

娜姐
我就14DSE
Writing得Lv 5,睇番份卷,part a就滿分,但part b就得14/15,作果條叫filming in the town (好似係)

我想問part b通常出左咩事

What is more = informal/semi-formal
Furthermore / Moreover = formal

Listening最好B2
Reading如果vocab好差可以考慮B1
易明可以直抄
不過要好小心
最好40分𥚃面有三十幾分

作文係咪最好有例子，有咩例子可以寫/記

係filming in the city center
好多可能低分
例如扣題差
淨係講喺街拍電影
無扣緊係city centre
例如要舉中環harbourfront、旺角女人街、尖沙咀鐘樓做例子
講點樣宣傳到市區美景
又或者論點同論點間重覆
1段𥚃面寫2個重點
或者論點本身無說服力

Listening平時b1大概 54都有40 所以b2好啲？
但我聽point都幾差
好多時a part難啲都會失分多
如果b2大部分淨係靠抄data file都可以？

Marker淨係會睇第一段，中間段既topic sentence 同埋 最尾嗰段
呢個係咪真

b2好d
b2大約7成可以抄
不過呢幾年越出越難
要理解既野多左

多數唔會

作文一定有例子好d

例如2017年Q9
Learning English through Workplace Communication
It has recently been claimed that in the workplace many Hong Kong fresh university graduates are less hard-working and less willing to face challenges compared to those in the past.
You strongly disagree with this opinion. Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily disagreeing with this opinion. Support your view with three reasons and/or examples.

講graduates hardworking
可以話graduates為左promotion，為左climb the social ladder
面對overtime work都在所不惜
例子可以用Big 4 Accountant firms
可以用public hospitals嘅nurses同doctors

講graduates willing to face challenges
可以話時下graduates不斷switch jobs
並非逃避challenges
反而係追求challenges嘅表現
因為要適應新工作環境新同事
例如由一間local firm轉去一間multinational corporation
workplace會完全不同
又可以話Post-90s graduates同Post-60s至Post-80s不同
不再安分守己甘於monotonous嘅office jobs
反而會試高風險工種
例如freelance jobs甚至自己創業開IG shops

年年題目不同
好難話有固定例子

可惜香港教育制度下嘅英文好少有關生活

學校少教係原因
學生被動唔睇新聞又係1個原因
有時教學生
會發覺佢地思想好空洞
1條題目有5-6個points同無限例子
可能佢地諗到1-2個points
甚至論點與社會現實背離
所以上堂要用下Mind Maps
比佢地多d諗野

到到而家呢個時候英文呢科可以點溫

我作文0例子 gg

寫文比老師改
溫句式/vocab
睇範文
做reading/listening檢討錯處

想問下paper3 b1可以做岩85-100%，而B2只是岩50-75%,應該做b1定b2？

睇你aim幾多
B1好難攞100%
點都會扣d language、organization同approriacy
比盡48/54
純粹aim 3
呢個分實穩陣
想要4
呢個分再加埋Part A 超過70%先ok
B2嘅話
Part A 70% + Part B2 60%就有L4

想aim 3-4，part A得45%左右

做B1一定無L4
Part A 45%
B1有45-46/54先僅僅有L3

Hi Nana

thx,那我加強對b2的操練吧

點解個筆記好似怪怪地咁嘅 啲字overlap，有啲鳩up嘅圖

多謝娜姐share份咁正既筆記

我學校有個資歷深厚 做過marker嘅英文老師話 有次講talk話佢改卷嘅時候有d老師一兩分鐘就改完一篇part b （當然可能係個考生廢）

出面有d markers改卷好求其
我改1篇文睇3-4次
捉曬所有無說服力嘅points同邏輯謬誤
捉矖所有grammar mistakes
有時錯到離譜果d要個幾2個鐘

Lm thx

P3 part a好差可唔可以靠做b2合格？平時做開b1
仲有P2要點先合格

有冇改善英文既advise/方向比d中中入大學，英文好差既垃圾？

*Advice

睇下Part A差成點
如果得20%就好難
40%-50%仲有價講
博博b2好d

P2 L3要求唔高
每年大概10/21
一定唔好離題
Grammar唔好離譜到Markers睇唔明
基本關鍵Vocab避免串錯

Reading Materials:
English Grammar in Use
SCMP日日睇

Listening:
BBC News、Youtube講時政、社會問題videos
英文劇集、電影

Speaking:
參加大學Exchange programmes、識外國friends

盡量避免最低級grammar mistakes
我份common mistakes筆記有教
句式生字可以參考
001_Parts in an argumentative essay.doxc
006_Useful words and expressions _2015.doxc
如果grammar mistakes太多
太多vocab串錯
影響意思表達
內容組織分都會影響埋

想問下p3 點先有5*/5**？
如果part a 85% +b2 75%可以有幾多？

淺卷同難卷有好大分別

2013

2017

多謝解答
真係爭好遠

多謝樓主

四份卷大約要拎到咩分先有4

4444->4

Google 係咪噉難？

非dse考生想問下點樣可以再學多啲英文
平時除咗學校notes之外都少學到新vocab
想知點樣可以再識多啲生字

呢個唔準
睇小卒好d

Reading part a 同b2要分別拎到幾成分先穩4

2份各自佔50%
2份卷總共65%多數有4
2015年難d 5成幾就有4
2016年最淺要7成以上先有4

睇SCMP/Economist/Time

可聯絡
nadal129@yahoo.com.hk

覆左巴打
巴打我唔用Telegram
可用Whatsapp聯絡

想問下仲有冇位

之前email過問 但係你話full左

今年DSE名額已滿
只收中五學生遲d上堂

Lm

巴打改唔改文

英文喺3-4左右點先可以穩上4
paper1學校拎開60-65
2 60-70
3 50-60

65%以上穩4
操多d writing同listening比人改

想請問下幾個問題， 希望你可以解答
1 letter to the editor eg 2016dse part a 係 formal/informal/semi-formal?
2 article eg submit 去writing competition ge 係 formal/informal/semi-formal ?
3 其實比圖你 eg 2012 dse part a 應該用咩structure好?

Thanks!!!!!

1. 2015 Part A先係letter to the editor
2016係speech
letter to the editor偏向formal
但無report/proposal/letter to the principal咁formal
太formal字眼如ameliorate、aforementioned不可用
2. semi-formal
3. 可參照009 Part Writing.doxc
入面有2012範文

請問reading 做b1 有冇機會有4 學校老師建意做b1 平時exam pastpaper 做開b2 但好浮動 一時合格 一時得十幾

冇可能

B1可以L4
Part A 7成
B1 9成
可以穩4
B2 得50%
Part A要80%先有機L4
B2得十幾分無可能L4

Thank you

Thanks!!

想再請教你一下：

Article 既formality 同feature article 一樣嗎？
有人話feature article 係informal， 所以要用某d features: 用I&you, 用反問句，contractions, 個tone playful d

咁semi formal( 你話article係）用既features 係咪都係一樣？

感激不盡！

我又想問下
其實writing part B有D題目叫你俾3個reasons
駁論又算唔算一個reason的pt呢?
姐係2正1反咁樣

Semi-formal可多用you同用反問句
但唔好太playful太口語化
例如wanna

駁論可以當1個論點
但唔好重覆主論點內容

我記得寫左4個point左右
但好似0例子

hi 樓主 p2 長期係lv2-3之間 點先可以穩3望4 得翻十幾日仲有冇得救

溫多d grammar
可參考Common mistakes.doxc
搵學校老師/補習老師詳細改文

好的 謝謝你

As a matter of fact係咪formal letter先用得？
普通article letter to editor 係咪用返in fact就得

唔係
letter to the editor都可用

留名

唔好意思 請問係唔係letter to the editor, article, speech可以用have you ever + pp 呢種問法 或者反問句
係formal letter, proposal, report就唔用得?

同埋係唔係要有立場或者舉原因支持Idea就已經可以當係argumentative咁寫?

另外想問 除咗溫文體 會唔會有邊個Theme係可以記或者brainstorming儲論點 因為有時作完覺得思想空洞 推論得唔好

唔該哂

1. 請問係唔係letter to the editor, article, speech可以用have you ever + pp 呢種問法 或者反問句
係formal letter, proposal, report就唔用得?
Yes

2. 同埋係唔係要有立場或者舉原因支持Idea就已經可以當係argumentative咁寫?
Yes

3. Teenagers有關嘅問題可以重點溫
每年Writing起碼出一條
例如可以記Teenagers嘅短處作為論點嘅background
例如
Watching TV makes teenagers smart
Background：Teenagers are over-dependent on their parents
Lower birth rate --> Teenagers are pampered by their parents and domestic helpers --> They become little emperors --> They can hardly take care of themselves --> e.g. They lack cooking skills
Elaboration: Watching TV can enable teenagers to cultivate their self-care skills and become smarter
A lot of TV programmes about cooking
e.g. The cooking shows of Maria Cordero and Steve Lee
Benefits: Teenagers can develop their interest in cooking and learn to cook some easy dishes such as vegetable soup as well as curry and chicken --> Teenagers can become smarter --> They can learn to cook for themselves and take care of themselves --> They can alleviate the burden of their parents by cooking for them

底差既人paper 2part b應該簡乜類型作?
想穩3

Issue選Sports/Workplace/Social Issues
文體選One-sided Argumentative
主題盡量選Teenagers/Schools有關

Thank you so much

唔好意思仲有嘢想問
冇人改文情況下可以點進步
係唔係先確保自己Grammar啱
之後再對比自己個篇同範文有咩分別？
呢種方法Paper 2 3都啱用？唔該哂

新版notes?

Yes
有2017範文

個英文cut off 個怪嘅
根據dse00 eng overall lv 3 cut off 係320分
但將所有分卷lv3 嘅cut off 加埋係304分
點解咁嘅

補圖

想問Writing Part A 有無限字數？我見D範文閒閒地都500字

唔好信呢個網
睇小卒

淨係有限最低字數200字
無限最多
如果英文唔係好得純求3-4仔
唔好寫咁多寧願check準d grammar
如果求L5以上grammar同vocabulary ok
不妨寫多少少

非常感激

英文lv3 嘅cut off 係嘅多
我大概係lv2~3 仲可以做咩確保上lv3?

cut-off大約50%
做reading同listening pastpapers
分析點解錯
寫writing比老師改

巴打我SENT 咗EMAIL比你

係學生篇文度框住嘅字代表咩？代表寫得好？

Yes
Writing代表用字靚/扣題/首尾呼應
Listening代表語境意識正確/有paraphrasing

仲想問 Integrated Task 過了題目要求字數(ie 題目要求120字，我寫左160字），Marker 會否ignore 多了字數個part d points?
非常感激

DSE唔會
以前A-Level會

LM

grad左都down黎溫

Listening 係task3,4 成日聽緊個時唔知道係答案 跟著卡住前邊嘅題目 搞到miss 咗後邊嘅答案
點解決

miss錯1-2題唔好諗咁多
要搵番題目同聲帶重覆/同義字眼
跟番講到邊

唔該 想請教下writing 麻麻地（ielts得5.5）可以點樣dse上到3 4左右？

我想問下Paper 3 Part A 答案漏s 錯tense會唔會扣分？

會扣分

小心審題唔好離題
唔好錯太多grammar
唔好重覆Point
引申有例子、有正反/以前依家對比
唔好錯格式

唔該想問下paper3 b2係咪照抄都可以？

想請教下listening b2 可以點做快d
3個task前面兩個都可以14,5分但last個個做唔切得幾分
唔該哂

播Part B聲帶前幾分鐘盡量間多d points
完左聲帶之後10-15分鐘間曬3個tasks嘅 points
之後剩番1個鐘喪做
如果真係唔夠時間最後個task直情唔好轉字見points抄points

可以照抄
如果listening唔強做唔切
淨係求3都係抄多d攞左points 分先
但language會低分
但係如果連個data file同tasks都唔理解講乜
係又抄唔係又抄
Marker都唔理解講乜
Points分可能都唔比

支持

請教下啱啱做17 16年b1 reading 兩年都係65/84 77% 大約咩grade?🙏

唔可以計總分
要Part A/B1分開計
2份卷各自幾分？

16年part a 33分 partb1 32分

2016好易
L4 cut-off要7成
你呢個分折左之後有65%
差d先有4

想請問一下letter to the editor 用反問句tone恰當嗎？

Ok
Letter to the principal/Report先唔用得

Thanks!!

Thanks
Listening B2同一個task point次序唔同會唔會扣分？
例如Marking scheme 個point係8.2c 我8.1已經寫咗

同埋MS個表全部都係keywords?
唔該哂

如果係建議逐一回應問題果d tasks
d建議無擺喺所屬問題部份會唔比point分
又或者屬於Reasons嘅point寫左落activities會唔比point分
其他情況多數扣組織分
Marking Scheme全部都係keywords寫漏無分

我想問dse啲題目唔會就咁講完堆issue就叫你express your views?
因為我上網搵下啲街卷mock嘅Part B有幾個都係咁 淨係express your views
雖然我睇返pp通常都係好明確要你寫reason定suggestions咁
但如果真係咁出應該點寫
同埋有無啲作文topic可以比我練下

同問
part A 成日問到好specific，令人捉錯用神

淨係express your view
要揀贊成定反對
贊成就諗果樣野好處
例如filming in the city center
可以話enhance the quality of local movies或者promote the development of tourism
反對可以諗壞處
例如cause inconvenience to the public或者noise pollution

Part A係問得好specific
要喺考評局所設嘅限制𥚃面諗points
偏離就會離題
例如2016 Part A
問school regulations如何幫助學生achieve s

Part A係問得好specific
要喺考評局所設嘅限制𥚃面諗points
偏離就會離題
例如2016 Part A
問school regulations如何幫助學生achieve success
你浄係講school regulations點解重要就離題

想問下短期內點先可以令Content可以上到5分？

如果做reading 我個答案中左marking關鍵字就有分？
有時我抄多左少少唔知計唔計分

可恥

多數有分
但如果你寫左好多唔關事嘅野會唔比分

唔清楚

作文同paper 3有咩技巧
Paper 3 part b好低分唔明點玩

同問
利申 底差 想合格攞3

仲有呢 P3聽錄音抄嘢嘅時候 點樣先聽得準確

想問下listening 大細階 漏s果啲mistake係task1-3會唔會扣分 task 4又會點扣

考評局d marking唔係太consistent
早年試題會鬆d
呢幾年越來越緊
Task 1-3漏有時會比分
Task 4多數成條無分

技巧可參考google drive𥚃面嘅listening notes
好難三言兩語講到

要搵到題目同聲帶嘅相同或者同義字眼
附近有答案
同埋答案好多時喺連接詞附近
最好播聲帶前間左題目Keywords先
做完pastpapers之後
可硏究下tapescript

老實講listening part a 可用skills唔多
短期難改善
好睇英文vocab底同對聽英文敏鋭性
識字太少同埋聽野慢半拍慢一拍
就好難高分

多謝

listening依家有咩做到
仲係好多字唔識串咁

搵食去返成人台啦屌你老母

想問下paper3 b2分段如果只係跟足data file會不會扣組織分？因為我見到你份筆記的範文有時會額外再分幾段講更細的野但data file沒講過一定要咁分段

其實唔係
有d tasks跟左data file順序會組織得好亂
例如2012 T8
介紹communication barriers同講影響
最好介紹完一個barrier同佢嘅影響
再講第二個barrier
條理會清晰好多
2012-2016 T10
其實都係Solution/Rebuttal回應problems嘅題目
都係應該寫完1個problem同solution
再寫第2個problem同佢嘅solution

就算順序無問題
仲要睇其他因素
例如標題係咪概括主旨
有冇清晰標題句
有冇好嘅開頭同結尾
句與句之間有冇緊密聯繫
是但一樣做得差Organization都有機扣分

明白，怪唔得我有d tasks跟左data file個次序會寫到自己有少少亂，所以最好都係大膽D唔跟data file分段會比較好？

想再問埋 listening
例如個ans係regular exercise
但係我淨係寫左exercise就無左分
可以點改善呢啲問題
成日因為咁無左好多分

要自己搵番問題原因
究竟自己唔集中
定係反應慢load唔切
定係直情唔識個字
搵到原因做下pastpapers睇下有無改善

想問reading B2 要做到幾多%先好揀B2 （aim4)

請問reading想上*有咩要留心，注意，或者而家有咩可以做到？
Past paper 一路徘徊係5，試過差一分到5*

同問 諗緊堜乜

視乎你Part A做到幾多%
L4全卷要65%-70%
Part A同Part B各佔一半分
如果你Part A有80%分
Part B如果有50%分以上都可以試下
同埋可以試下操B1
有8成幾9成分可能仲好過做B2

1. 參考reading notes題型
2. 有得抄嘅題種盡量唔好錯
3. 仔細硏究自己常錯題型

感謝，仔細研究後再向你請教
我自己衰開嘅題目，有唔少都係因為自己真係解唔到點解，eg 2017 b2有一題填表，其中一個keyword完全唔get唯有係兩個可能答案入面是但抄

做左份2017 reading partA 35/41 B2 32/43
之前做個啲pp都係60%-70%
點樣可以上到level5?

你呢個分有L5
Reading改善方法參考上面回post

我都係做完一份就打開個reading notes搵返個年嘅題目 睇下自己點錯

勁

thanks

娜娜 就黎考有咩可以做

1. 睇我d筆記
2. 重溫之前作過嘅文
3. 重溫reading/listening pastpapers

Thx a lot

作文點諗/爆POINT 好

洗唔洗做下paper 3練一練

想請問下點解寫文會穩陣啲
Part B 16/21 21/21 18/21

另外想請問listening點樣唔會漏P
2014 listening- 91

練pastpaper最好
計時做
soundtrack完左後3個tasks 75分鐘完成
做完研究點解錯

所以你英文level幾

thanks
邊度有pp?

Writing
1. 完全扣緊題目，唔好寫唔關事野
2. 用啱語氣，例如同boss/principal講野要好有禮貌
3. 唔好歌頌補習老師，踩低日校老師
4. positive tone，唔好有負能量
5. Grammar唔好錯低級野

Listening
1. 一開始間曬3個tasks嘅points，唔好間1個task，做1個task
2. 10-15分鐘間曬所有points，留多d時間做tasks同check卷
3. 留意minutes同Whatsapp對話，通常有齊3個tasks嘅野

小卒討論區

開唔到ac

其實好緊張 writing呢啲好似真係好睇狀態
好驚失準 定其實幾多料就幾多 唔會fluctuate
aim 5

多數幾多料就幾多
小心審題、時間管理得宜同揀番自己擅長寫嘅issue/text type就ok

想問下paper 3 part b
其實搵哂3個task d point先做 定係 做到個task先搵好

一開始間曬3個tasks嘅points，唔好間1個task，做1個task

建議幾多分鐘搵point好?

Writing 點先可以拎得高分啲
係咪要多啲唔同既sentence structure

同埋想clarify
article, editorial 係咪咩時候都可以寫subtitle

如果我paper3 做B1不嬲做開有完七-八成嘅分
咁應該繼續選擇做B1定B2
因為我做2017 B2嘅時候一打開個data File然後再望到Task789之後我個腦一片空白
同埋我想知點解啲人成日話就算B1做100%啱晒都只係得B2嘅一半分

10-15分鐘

article/editorial可以寫
Letter/email/specch就唔好寫

B1分數會打折
以下係換算表

攞七八成分會折到唔合格
做B2會好d

但係B2我完成度通常得兩個Task

幫人問 咁樣問 好似好怪。。
英文點樣保1 我frd實在唔想攞u咁羞家

Writing睇
001_Parts of an argumentative essay
010_Common sentence structures
018 Common Mistakes
002同003各抽1篇範文睇
Listening溫下format
Reading睇下reading notes

我想問cleft sentence應該幾時用

一篇文最多用1-2次
可以用來總結一段或者總結成篇文

有冇例子試下，唔係好明點用

It is heritage preservation which can retain the collective memory of Hong Kong and it is heritage preservation which can stimulate the development of tourism and economic growth.

咁同relative clause有咩分別？

原理係同relative clause差唔多
係加個It is落去加強語氣

ok

我自己唔建議亂作
因為好多學生時事常識唔夠
作數據會寫左脫離現實嘅野
例如依家香港unemployment rate得2.9%
經濟處於增長時期
你作依家失業率高企經濟不景
前設都唔啱論點就無說服力

作personal experience作得似作得真實都ok

請問寫故仔係咪唔可以有人死同埋有情愛成份？

請睇題目個時點樣分系one-sided定係two-sided argumentative？

One-sided: Express your view/opinion
Two-sided: pros and cons/ benefits and drawbacks

洗唔洗寫自己立場？

樓主Google drive啲notes有冇授權過比afterschool？我見pp3 part a常見題目一樣，afterschool仲放埋自己名落notes

part A 多數係咩type

2016B2有兩條語氣題(56&64)
點解係very serious同firghtened？
我睇marking睇到一頭霧水

咁one sided洗唔洗rebuttal

One-sided： 有立場
Two-sided：無立場

可以2個主論點 + 1 rebuttal
或者3個主論點

佢原本答案印錯
呢個版本先啱

2012-2014 記敍
2015-2017以説明為主
Article/speech/letter都有

有無17 P1 MARKING

想問writing part a b 要幾多分先有lv4？

14/21

聽人話卷3做b1會好蝕底，係真定假

樓主，英文差。好唔好做b2搏大帽?

睇下差成點
你攞份DSE B2做下
如果得2-3成分就唔好博

B1 40/54= B2 20/54

Writing 如果aim3-4想穩穩陣陣係咪揀2sided argument既文章最好

但如果reading做b1偷雞拿4都係可取？（而家做b1 30分鐘但b2起碼要45分鐘）

平時喺學校做開pp3 b1最後總分大概有55-65分 冇乜做過
咁dse應該take b1 定b2

急問。英文差。有冇咩錦囊可保住lv2

same 怕卷三嚴重炒車

Ching 聽日考前想再問下
我就做完2015 paper 1
Part A就得25/40
B1 32/40
B2 18/42
我係想穩3上4嘅 但我怕b2會唔會一炒跌到變2 到底點好
而paper 3都係咁 b1可能3x至4x b2就可能2x
好迷惘

writing and listening 保3可以點

same 作文唔識分配時間

Writing 保3我整係識鳩背字 因為我而家writing車邊4都係咁
Listening就愛莫能助

如果你p1 3有5 p2 4都夠拉overall 5 啦我估
前提你speaking都5

咁要睇你p1 p3係高分5 定點啦
既然writing得咁多 我覺得speaking可以搞搞佢

btw 其實perfect grammar係咪>>>>撻深字出嚟但有grammatical mistakes

咁一定要寫返個outline啦 爭好遠
其實句型好似relative clauses呢啲好自然會寫到
同呼吸一樣 although呢啲又已經係一個

卷二點分配時間？

都係呢啲架啦 用到就用 又唔洗句句有
但都要show到你有wide range of sentence pattern俾marker睇架嘛

DSE其實無出過Two-sided argument
通常出one-sided同problems + Suggestions

Ok

Reading做B1
Listening做B2

B2

Part A: 45 minutes (5 mins構思）
Part B: 75 minutes （10mins構思）

請保佑我

5** grammar都會有錯
最緊要grammar絕大部份正確
唔駛好多advanced vocab但用字要用得啱

letter to the editor係咪一定要寫個句I am writing to xxxxxx咁樣拎下啲意識分？

我未死保佑唔到你
聽日祝你有好成績

慣例要寫
但對加分無幫助

一段一個? 要寫幾多個? PROS/CONS 各2?

仲有兩個論點+駁論係咪都好夠？
日校老師成日話高分=多字

有冇啲咩特別嘅格式要溫
diary係咪日期右上角
dear diary嗰啲係咪唔洗寫？
有啲咩係要寫標題？

Thanks

最好係咪要寫3problems+3suggestions(related to problems)

article 係咪一定要寫一個駁論
可唔可以三個都係論點

除非題目要3 suggestions
否則2 problems+2 suggestions ok

駁論唔係睇係咪article
article如果要express your view/opinion先要駁論
如果係explain reasons and give suggestions就唔駛

兩個論點+駁論足夠
但駁論同主論點唔好重覆

One-sided:
1段1個point
總共3個Points

Two-sided:
PROS/CONS 各2

如果p1 aim 3
大概個分係幾多？

日期左上角
Dear diary,要寫

Article/Report/Proposal/Editorial要寫標題
Report/Proposal要寫小標題

50%

多謝教導 係一個好好人嘅老師 聽日我會加油

aim3其實係咪做b1

Ching 我paper1仲未諗好做b1定b2好
我今日做左2013同2014
2013
partA+b1=54
partA+b2=49
2014
partA+b1=57
partA+b2=58
兩個都差唔多 我應該揀b1定b2好?
唔該曬

做b2

Reading: B1
Listening: B2

好

但我listening未做過b2 一考就做會唔會炒

btw,穩3望4都係做b2?

入嚟拜一拜就訓

係咁重複用字唔係會印象差咩？
我見好多achieve success, success, important, moreover
broken tape咁

好 ching大恩大德此生難忘

Part A最緊要扣題
Language要求低d
呢篇有3個 markers
Marker 1 19分
Marker 2 17分
Marker 3 18分

明白
part a平時拎得都唔算多
如果英文language vocab完全無問題既話part b作咩好？

學校教pop culture, workplace communication同short story
因為鍾意寫故仔 次次都寫short story 試過一兩有A+ 其他時候最少有B以上
因為一直無研究過 所以都唔知真係考試要作咩好
今日見人溫書 無乜人溫short story, 反而workplace果d好多技巧 拎分位乜乜物物咁
搞到有d驚作short story唔穩定 marker主觀成份重

作番short story

明白
覺得自己無得再上

成日都諗唔到point Grammar又多甩漏
我就簡單啲希望保到個4就好了

想問如果好似17年蛋撻麻雀個題咁出兩樣野要一齊寫 我一段寫蛋撻一段寫麻雀得唔得

我覺得呢篇英文都唔係話好好, 有D clumsy, 累贅, 三幅屁咁喎
咁都可以叫masterpiece, 可能真係太耐無考試, 脫左節

依家先問BYEBYE得啦

咪係,可能PART A 無咁高要求
不過覺得頂龍咪4/5

Part A扣題內容好
Language淺白d都ok
反而language好好
但內容空洞同無扣題
反而會低分
作文唔係只睇Language
Language只計1/3分
Content同Organization都好緊要

P1:
Intro
P2:
Why should egg tarts be preserved?
P3:
How should egg tarts be preserved?
P4:
Transitional paragraph
P5:
Why should mahjong be preserved?
P6:
How should mahjong be preserved?
P7:
Conclusion

exactly係我諗咁 thanks

PART B 作文有冇TIPS
我自修生

想知點樣先係content 攞得多分啲
次次都諗到啲嘢，但內容唔足夠

點做先可以穩2？

100%有33%就有2
Writing來講
Grammar唔好錯到離譜
句句有SVO
內容唔好離題唔好寫謬論
同有少少推論
都會有2

Reading同Listening全部做B1

33%係咪英文total分數就有2
Writing Reading穩3
係怕listening炒太勁跌落1

有無part B 長文睇, 順粹想睇下現在學生寫成點?

Writing 大約幾多有3,4??

呢個學生讀緊U
呢篇文正正係2016 dse考場作文
17-19分係考評局Markers比嘅分數
Part B無寫得咁好就唔show出來

19/21
5**
18/21
5*
16/21
5
14/21
4
10/21
3
7/21
2

明白

Reading 做b2
時間分配點先好

Part A: 40 mins
Part B2: 50 mins

咁如果part A做衰左
應唔應該轉軚做B1

加油

可以

如果Part A太難做太耐都要轉軚

都幾易今年

今年條curve會唔會拉到好高
今年份明顯簡單過上年好多

唔該曬，今年成份都偏易

巴/絲打你有冇授權過一個ig page用你啲notes share?

年年都有堆人話易 有堆人話難架啦

娜娜 我想問semi formal letter係咪可以寫yours truly

如果個活動last成日
個lunch點會唔係sky 100 食
唔通出去食然後俾多$150 entrance fee入返去?

我從來都唔介意授唔受權
我upload notes上來都預左人用

大鑊了，part a睇錯咗喺寫俾自己班學生
part b就作咗雀仔好似唔錯
咁樣有無可能有2？

原來係咁，不過個page加埋自己水印又真係幾仆街

加水卬咁幽默

通常用喺formal letter

想知樓主點睇今年paper2 part a

娜娜求答

paper 3 如果係出email 可唔可以有sub heading 嫁？

想問如果我話自己係opposition
但啲argument全部寫左for
咁會扣幾多分

應該組織扣唔少
自相矛盾

唔好加sub-heading

2要求好低
應該仲有機會

問得太直接
前2年多d伏好玩d

通常paper 3 part B 有幾多個point要寫嫁？ 成日都會漏points

最短7個points
最長13個points

做唔哂

Debating 睇留abolished,開頭寫咗opposition 但內容寫哂proposition organisation 分會低成點

再次感謝娜娜嘅notes，好詳細好有用，多謝你咁大方share比其他人 唉好驚paper3 而家除左温下格式同notes有冇咩應該做？應唔應該揾份paper做下

類似呢篇

可以搵past paper做

我想問paper2 part B第四題我寫左兩個做獸醫嘅必需條件同埋兩項建議去幫個女仔說服佢父母 咁樣會唔會離左題

寫做獸醫必需條件
好似唔算好扣題離離地題
建議之前話支持對方
寫理由話對方決定合理會好d

想問下paper2唔用深字和好深的句式例如倒裝句，grammar和spelling mistakes加埋得3-5個左右加上扣到題（寫到例子）可以有lv4以上？

paper 2 part B 第一題 我寫左自己marathon嘅經歷 再引申好處去鼓勵青少年跑馬拉松 得唔得架？

我一開頭寫左尊重佢嘅決定 但我醒唔起下面要同社會問題相扣 所以寫左兩件有關獸醫嘅時事去話佢知做獸醫要有責任感同良好嘅溝通技巧(好似2014 paper3 B2 其中一個task咁) 下面就再寫 佢要點做先說服到父母 其實咁樣係咪已經2左

想問paper3 part A 好唔好用鉛筆做？

半離題應該唔會2

無問題

有可能

因為我唔肯定的只有介詞點寫，其他a an the,加不加s那些都檢查過，其實介詞是不是最不需要擔心錯的部分？

如果唔係錯好多ok

thx,因為今次reading做得差，希望靠其他卷拉翻及格

thxx 同埋paper 3 b2 時間點分配 次次做到最尾個task地返10分鐘都無

*得

少少啦,我唔係做果題,但都有考慮過
但好似主要講ADVICES,但你用1段去講個分別都可以接受既

但係advice一定要係關於點樣拆掂父母嗰邊？

巴打覺得athleisure個條有無伏？
當左我reason係扣題 身邊無frd揀依條搞到我有啲驚…

Paper 2 q4 ，我講左2個父母可能唔想佢做獸醫嘅原因，再就啲原因寫左3個建議，咁樣會唔會離題

開名啦 屌佢老母 抄狗

Part A同Part B聲帶之間果幾分鐘睇多少少data file
間d points
完曬所有聲帶
用15分鐘間曬所有tasks嘅points
剩番1個鐘做tasks

唔算

題目最尾果句點講,我唔exactly記得
(我估可以講下其他遊說佢既位既, 唔洗擔心咁多啦 要合格都唔難)

Organisation 係咪一定得0-3

可能最多得3分

吓...

我今日作debating轉左題目的字寫不同意不廢除這項政策會唔會扣分？

大家記住聽日Listening寫Letter要寫下款啦

你點寫

I do not agree that showing classmates' academic results in a school poster.

都唔會
不過咁寫類贅d
應直接寫同意廢除

咁寫直情連abolish個意思都無
扣題唔太好

因為我想將題目的字轉左它但我唔想grammar錯

但會扣好多分？

Paper3依加應該溫咩 好似無從入手

推一推 娜娜點睇

Part A無得溫嫁啦
睇格式啦同連接詞啦

想問下如果argumentative paragraph 本身應該寫”should not be abolished” 但寫咗做 “should be abolished” 會唔會大扣分 ? 作Q5 debating 我嘅立場係支持abolished

想問下b2 listening大概啲point量會係幾多 跟番分

如果成篇文無abolish/cancel the policy呢d扣題字眼
有d markers會覺得你無直接回答題目
內容/組織分會扣多d
有d markers可能扣少d

b2係咪大部分都可以係data file抄

2017年新題型
1個point 1分
最少個task 7個points
最多個task 13個 points

7成到

扣少少

平時做開b1有合格分 應唔應該做b2?

無伏

B1合格折左之後會勁低分
27/54會折到得9/54
博下B2好過

Editorial 格式係點？

標題加內文

內容要針對JC

想拎3
A part要岩幾多到?

同article 差唔多？

唔係1 part part計
成份卷有50％就肯定有3

格式差唔多
但editorial係formal
article多數semi-formal

2017 B2 T8 summary
我係分左 Features to Keep,Features not to keep,changes of the features,new features咁樣去分四段
但marking好簡單用ship swimming pool咁樣去分
我想問我咁樣問題大唔大 organization會唔會扣

唔會

thx 樓主全家一生身體健康 長命百歲

咁姐係要1v1寫比佢咁？ 如果好似寫column咁寫左比general public係唔係算離題

要1v1
算離題

會唔會話影響到一個grade 同埋個分會係邊個Column到扣? Thx

Listening如何最後衝刺？
A part task4容易出事

Thank you
希望呢份補足番我卷一二

Organization
唔會扣好多

Listening Part A無乜可以溫
完全睇英文底

祝睇緊post的今日行大運

鬼佬上身

多謝樓主祝福

Task 3同4 今年EAA賣大包?

有寫cancel the policy但沒寫abolish這個字

如果每段都有提番係cancel the policy都ok

係喎,點解masterpiece 的分係高過excellent
仲有你D位你唔改佢. e.g. vacant classroom, 應該係empty classroom, vacant 都唔係咁用
真心覺得part 看圖作文個個作得好好
雖然都有得改

School regulations果個學生起步點低d
第一篇作文幾十個grammar mistakes
得11/21 (L3）
去到DSE前grammar錯少好多
內容組織都幾好
Reading同Listening都好有進步
雖然同最top嘅人有少少距離
但值得用masterpiece表揚

看圖作文果位英文真係好好
就算未補習grammar都好過9成人
英文天份係top 5%
係差識字太少同諗野唔夠寛廣
所以對佢要求比其他所有人都高d
我覺得叻嘅學生
應該有永不滿足嘅態度先可以進步
所以就算做得好好我都盡量唔讚咁多

grammar好 要麼自己下苦功, 狂温書, 要麼就係睇大量英文書
我覺得英文係無天份, 肯讀一定有所回報

我想改好佢地3篇文, 你有無興趣睇?

看圖作文嗰位應該背左好多範文
見到有幾句都喺本範文搵到 完全一樣
當然都好勁啦

咩範文? 願聞其詳

staunch support嗰度幾句

咩書? 書名?

smart writings

題目重點字眼全部要間低曬
唔好睇d睇唔睇d
題目要求寫咩就寫咩
開首段、每段頭尾、總結段都要扣題
提番題目最重點字眼

Ömg... stop spamming bro

好正
本身仲諗住買參考書,依家應該淨係溫你啲notes就得

同埋想問下依個係咪2017既精簡版

同2017差唔多
加左2017 writing/listening範文同reading題解

oral講唔哂3個sub topic會唔會好大影響

想問英文oral嘅一號同學，二號同學點講？

candidate abcd

我愛你

Oral 係咪唔使conclusion

唔使

Thx
其實幾時先係時候轉去下一個topic
同埋可以用咩wordings嚟轉，係咪應該要個小conclusion

以下情況可轉話題：
- 1個topic講左3分鐘以上
- topic已經無points可講
- 果個topic自己諗唔到points, 下個topic諗到多points

轉話題要short conclusion

thx

gay

Speaking 攞3 有咩重點

Grammar唔好錯太離譜
有3次發言
每次發言有引申解釋自己 points
講完野問其他人意見
人地講完野先歸納再講自己意見

個marker係partb揀咗第一題比我 係咪死得

可能係
多數markers根據part a表現問part b問題

如果個分題係問同唔同意 而有人同意 有人唔同意
洗唔洗說服佢地 定大家發一次言就講下一個分題

英文唔駛共識
大家發一次言就講下一個分題

有無幫人補習？

有

想問價錢係咪要email你

係呀

我想問可唔可以俾文你改㗎？因為學校啲分俾得好鬆完全唔知自己係咩level

只幫自己學生改文

Retake 想搵你補習

可以email聯絡

Email: nadal129@yahoo.com.hk

唔係你學生可唔可以問你野 好趕

呀sir 點解你咁熱心教學？好想知

因為我細個好鍾意讀書
好鍾意學業上同其他人競爭
一日由朝到晩都係讀書
好少其他興趣
做番自己熟悉嘅野會有熱誠d

呀sir有沒有睇開邊本story book?
推介一兩本比小弟ok?

Anna Karenina
The Girl With Seven Names